台積電將在日本投資設立先進封測廠

據報道，台積電(TSM.N)將在日本投資設立一座先進封測廠。合作架構預計為台灣與日方各出一半投資，這將是台積電第一座在台灣之外的封測廠。資料顯示，在台積電赴美投資晶圓廠後，日本經濟產業省感到焦慮，也邀請台積電在日本設立晶圓廠。外界推測，米玉傑可能將掌舵台積電日本封測廠。此外調整也可能為了應對蔣尚義出任中芯國際副董事長後，推動 「小芯片」系統級封裝技術帶來的挑戰。